---
aid: 9025
zid: 717089
title: "【技术】简单的舰用型弹底碰撞引信设计"
author: 左武卫将军
date: 2017-09-02 19:46:58+07:00
lastmod: 2017-09-04 14:00:00+07:00
---

左武卫将军 于 2017-9-2 19:46:58 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2017-9-2 19:55 编辑_

**弹底碰撞引信.png** _(50.68 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-2 19:24 上传

原理很好理解，平时引信是有离心销子固定的，而惯性体不会上下移动，也就限制了侧碰块的移动。

即便平时运输时侧碰块想要四周任意方向移动也会被惯性体束缚。

发射时，炮膛内运动：惯性体有向后坐的趋势，所以整个引信是不会动的。

出膛后，由于炮弹高速旋转，离心销克服离心簧的弹力压缩离心簧，解脱惯性体。

飞行中，因为空气阻力存在，加速度为负值，所以惯性体要缓慢前爬。但是由于有阻爬弹簧的存在，惯性体（击针座）被弹簧顶着不会使得上面的击针撞击到雷管；

击中，目标时：

1.大角度着角时（与地面水平线夹角，此时弹体与目标法线范围接近），惯性体骤然减速克服阻爬弹簧阻力，撞击火帽雷管，发火；

2.小角度着角时，弹体与目标平行范围接近，此时惯性体没有足够分量运动，而此时侧碰机构就显出威力，侧碰块可以运动带动惯性体运动（两者是相互垂直的）

次设计来源于我国 40 火箭弹的引信加强技术:

**带侧碰杯引信.jpg** _(98.94 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-2 19:41 上传

这种机构可以最大程度上提高炮弹的发火率，减少由于炮弹与目标着角太小而导致的引信不能顺利击发的情况。也即是说即便炮弹是侧面撞击在目标上依然能够顺利爆炸。

这对于元老院来说是至关重要的！！！

---

(⊙o⊙)哦，还有，如果军舰需要对岸堡垒射击或者对付敌方厚重目标的话，只要把雷管处加一节延时药就可以了。

**弹底碰撞-延时引信.png** _(42.49 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-2 19:44 上传

总的来讲，这款引信尽量照顾到了临高的加工水平，方面操作。直接安在炮弹上就可以了，也不用考虑运输啊，装填之前接触人工保险啊啥的。

虽然没有加装更加复杂的隔爆机构设计，但是我个人认为还是比较保险，比较满意的；

请元老院的统治们，审阅一下；

最后，吐槽一下，万恶的工业口究竟搞没搞出可堪一用的引信用弹簧？？？

这几年过去了，没搞弹簧在搞什么，搞基嘛？？！！MMP

---

gdragonflyj 于 2017-9-2 20:40:27 发表了：

容我提出一个安全隐患。

这种引信安装在炮弹上以后，发射后总会有未引爆的哑弹，如何安全拆弹？

---

cc5233 于 2017-9-2 21:09:39 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-9-2 20:40
>
> 容我提出一个安全隐患。
>
> 这种引信安装在炮弹上以后，发射后总会有未引爆的哑弹，如何安全拆弹？ ...

引爆之

---

深潜者 于 2017-9-2 21:21:47 发表了：

汝在抨击工业口之前应该提报引信弹簧详细的技术要求吧？要把参数的最大允许公差研究明白，然后交工业口深河，看到底能不能做出来。

---

gdragonflyj 于 2017-9-2 21:29:34 发表了：

> cc5233 发表于 2017-9-2 21:09
>
> 引爆之

我曰

谁干拍弹谁是上辈子缺了老德

---

真红骑士 于 2017-9-2 22:29:24 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-9-2 20:40
>
> 容我提出一个安全隐患。
>
> 这种引信安装在炮弹上以后，发射后总会有未引爆的哑弹，如何安全拆弹？ ...

炮弹菊花里安一个定时引信以防万一

---

gdragonflyj 于 2017-9-2 22:37:21 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-9-2 22:29
>
> 炮弹菊花里安一个定时引信以防万一

你这是认真的还是戳菊来着

---

真红骑士 于 2017-9-2 22:39:36 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-9-2 22:37
>
> 你这是认真的还是戳菊来着

当然是认证的，定时引信很成熟了

---

兰度 于 2017-9-3 09:27:21 发表了：

这个能改成弹头引信么？

---

深河 于 2017-9-3 09:58:30 发表了：

> 兰度 发表于 2017-9-3 09:27
>
> 这个能改成弹头引信么？

其实跟我那个简易设计一样，前面加个延长管就能当弹头引信了。

---

深潜者 于 2017-9-3 10:05:43 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-9-2 22:29
>
> 炮弹菊花里安一个定时引信以防万一

这个引信不是弹底的吗？应该在弹头上放额外的定时引信吧？

---

左武卫将军 于 2017-9-3 11:29:03 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-9-2 20:40
>
> 容我提出一个安全隐患。
>
> 这种引信安装在炮弹上以后，发射后总会有未引爆的哑弹，如何安全拆弹？ ...

拿扳手把引信拆下来.....

---

左武卫将军 于 2017-9-3 11:31:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-9-3 10:05
>
> 这个引信不是弹底的吗？应该在弹头上放额外的定时引信吧？

没必要，当然不嫌麻烦的话也可以再装一个弹头定时引信。

当然如果设计一个时间、碰撞复合式引信也是可以的，就得重新设计了.......

---

左武卫将军 于 2017-9-3 11:43:30 发表了：

> 兰度 发表于 2017-9-3 09:27
>
> 这个能改成弹头引信么？

弹头引信就简单多了，就参考这个，连侧碰块都不用；

**C1.jpg** _(47.18 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-3 11:42 上传

---

cqduoluo 于 2017-9-3 20:34:41 发表了：

火箭弹的加速度慢，这玩意用在身管炮弹上感觉不靠谱。

---

深河 于 2017-9-3 21:43:15 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-3 20:34
>
> 火箭弹的加速度慢，这玩意用在身管炮弹上感觉不靠谱。

这个跟我之前拿出来那个设计是基本一样的，多了侧碰发火和旋转保险而已。我觉得看懂了原理就不能说这玩意儿不靠谱……

---

左武卫将军 于 2017-9-4 13:56:18 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-3 20:34
>
> 火箭弹的加速度慢，这玩意用在身管炮弹上感觉不靠谱。

炮弹引信也有这样的，不奇怪啊。

---

左武卫将军 于 2017-9-4 14:00:35 发表了：

> 深河 发表于 2017-9-3 21:43
>
> 这个跟我之前拿出来那个设计是基本一样的，多了侧碰发火和旋转保险而已。我觉得看懂了原理就不能说这玩意 ...

恩，本质上原理是跟您那个设计一样的，都是惯性式，只是多了一些附加机构。早期的引信其实还简单。就算是再复杂的机械碰撞引信其原理好多也是这样的，只是各种附加保险机构更多而已。

---
